 18:20,  6 марта 2019
Британский эсминец последит зароссийскими военными кораблями
Британский эсминец проследит за проходом российских военных кораблей в проливе Ла-Манш. Об этом сообщили в Министерстве обороны Соединенного Королевства, передает Reuters в среду, 6 марта.Эскадренный миноносец британских ВМС вышел в море в выходные 2-3 марта из-за появления у берегов Шотландии российского эсминца «Адмирал Ушаков» и еще трех военных кораблей. По данным Минобороны, британское судно будет сопровождать российские корабли, пока те не пройдут через Английский пролив.В заявлении ведомства говорится, что сопровождение российских судов проводится для того, чтобы удостовериться, что они не нарушают правил нахождения в международных водах.Как отмечает агентство, британские военные не впервые проявляют настороженность в отношении  российских военных кораблей. В частности, в мае 2018 года глава Королевского военно-морского флота Великобритании Филип Джонс говорил, что российские корабли все активнее выходят в международные воды у британских берегов, «чтобы посмотреть, насколько решительно мы можем отреагировать на их действия».
